Documento gerado sob autenticação Nº CWG.885.712.LF4, disponível no
endereço http://www.ufrgs.br/autenticacao
Documento certificado eletronicamente, conforme Portaria nº
3362/2016, que institui o Sistema de Documentos Eletrônicos da UFRGS.
1/3
PORTARIA Nº             9176                  de  13/11/2018
  Alterar a composição da Comissão de Ética
no Uso de Animais - CEUA, estabelecida na
Portaria nº 3599 de 17/05/2018.
A PRÓ-REITORA DE COORDENAÇÃO ACADÊMICA DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO
SUL, no uso  de suas  atribuições,
RESOLVE:
              Art. 1º Alterar a composição da Comissão de Ética no Uso de Animais - CEUA, designada na Portaria nº
3599 de 17 de maio de 2018, que passa a vigorar com os seguintes membros:
 
I - Biólogos e Médicos Veterinários
 
I.I - Biólogos
 
Titular:     ELOISA DA SILVEIRA LOSS
Suplente:  Fernando Benetti
 
Titular:    ANDRÉ LUIZ NETTO FERREIRA
Suplente: CLÁUDIA CALEGARO MARQUES
 
Titular:    LUCAS DE OLIVEIRA ALVARES
Suplente: Gonçalo Nuno Corte Real Ferraz de Oliveira
 
 
I.II - Médicos Veterinários
  
Titular:    MAURO RIEGER BORBA
Suplente: Marisa Ribeiro de Itapema Cardoso
 
Titular:    VERA LÚCIA SARDÁ RIBEIRO
Suplente: Paula Cristina Sieczkowski Gonzalez
 
Documento gerado sob autenticação Nº CWG.885.712.LF4, disponível no
endereço http://www.ufrgs.br/autenticacao
Documento certificado eletronicamente, conforme Portaria nº
3362/2016, que institui o Sistema de Documentos Eletrônicos da UFRGS.
2/3
 
 
Titular:    FERNANDA BASTOS DE MELLO
Suplente: Marcele Bettim Bandinelli
 
Titular:    MARCELE DE SOUZA MUCCILLO
Suplente: Aline Silva Gouvea
 
Titular:    MARCELO MELLER ALIEVI
Suplente: Daniel Guimarães Gerardi
 
 
II - Docentes e Pesquisadores em Áreas Específicas
 
Titular:    ALEXANDRE TAVARES DUARTE DE OLIVEIRA
Suplente: Marcelo Lazzaron Lamers
        
Titular:    TADEU MELLO E SOUZA
Suplente: Guilhian Leipnitz
 
Titular:     ELISA CRISTINA MODESTO
Suplente: André Luis Lucero Batista
 
Titular:    MANOELA DOMINGUES MARTINS
Suplente: Eduardo Jose Gaio
 
Titular:    MIRIAM ANDERS APEL
Suplente: Marcelo Dutra Arbo
 
Titular:    REGIS ADRIEL ZANETTE
Suplente: Angelo Luis Stapassoli Piato
 
Titular:    ALEXANDRE SILVA DE QUEVEDO
Suplente: Tiago André Fontoura de Melo
 
Titular:    TERESA CRISTINA TAVARES DALLA COSTA
Suplente: Aline Rigon Zimmer
 
Titular:    MAITÊ DE MORAES VIEIRA
Suplente: Luciano Trevizan
 
 
 
 
 
 
 
 
Documento gerado sob autenticação Nº CWG.885.712.LF4, disponível no
endereço http://www.ufrgs.br/autenticacao
Documento certificado eletronicamente, conforme Portaria nº
3362/2016, que institui o Sistema de Documentos Eletrônicos da UFRGS.
3/3
 
III  -  Representante de Sociedade Protetora dos Animais -  Associação de Defesa Animal e
Ambiental do Campus do Vale/Bichos do Campus-UFRGS
 
Titular:    MARA REJANE RITTER
Suplente: Denise Regina Jesien Farias
 
              Art. 2º Revogar as Portarias 2224 de 23 de março de 2016, 3952 de 01 de junho de 2016, 6767 de 01
de setembro de 2016, 2921 de 03 de abril de 2017, 7668 de 15/08/2017, 10948 de 04/12/2017 e 3599 de
17/05/2018.
JANE FRAGA TUTIKIAN,
Pró-Reitora de Coordenação Acadêmica.
